王婆婆最新消息!!!

過去經常在抗爭現場揮舞港英旗的「王婆婆」王鳳瑤，自今年 8 月 11 日在太古港鐵站被帶走後不知去向。《立場新聞》今午接獲王婆婆訊息，她透露自己正在深圳取保候審，手上的選票，已化為廢紙，呼籲港人今日代她加油，包括要監票留守。
本網記者於 8 月 24 日曾透過電郵嘗試聯絡王婆婆，但一直沒有回音，至今日終於收到回覆。王婆婆回覆全文如下：

今天是期待已久的重大日子
體檢民主
因於深圳取保候審
粉碎了心坎
手上一票
化作廢紙一片
每晚的噩夢都是重回看守所
無法行駛真我
還望閣下代本人加油
包括監票留守
All the Best!!!Be Safe!!!

王鳳瑤自 2014 年經常出席大小社運場合及法庭審訊，反送中運動期間更多次手持英國旗出現在示威現場，幾乎從不缺席。今 8 月 11 日港島東遊行，警方晚上於太古港鐵站進行清場行動，王鳳瑤當時在 C 出口位置被多名警察包圍，未知有否被警察拘捕。但自該次後，一直未有人再留意到王鳳瑤在示威現場出現，因而引起外界關注。
朱凱廸 9 月中曾透過 FB 發文，指由於王婆婆家住深圳河以北，而且沒有手機，只用電郵聯絡，擔心她已經被大陸公安扣留。朱凱廸曾於 8 月尾到灣仔警署報案，並請同一名保安局高層官員向內地跟進王婆婆下落，當時網上已有消息指王婆婆被扣押在韶關的看守所。朱凱廸當時引述保安局最新消息指，當局已找到王鳳瑤，她身處內地，目前「安全」。

source:

p牌推唔郁。。
多謝你英國旗婆婆
未投票快d去投
區選後繼續加油，直到履行煲底之約

推

好擔心王婆婆